中國3大石油巨頭喊話 迎來「最黑暗時刻」

〔財經頻道／綜合報導〕國際油價在上週暴跌，西德州5月原油期貨價甚至跌到史上首見的「負油價」；中國媒體報導，中國3大石油巨頭中石油、中石化及中海油高層，近日不約而同發表談話，要求企業做好準備，迎接「最黑暗的時刻」。

近期國際油價跌破20年來的新低，5月西德州期貨價甚至出現負值，《中國基金報》指出，中國多數油田開採的盈虧平衡點在每桶50至60美元，因此低油價也對中國油企帶來巨大挑戰。

產業人士分析，國際油價崩跌，將導致中國石油及石化中上游產業收入大幅下降、獲利減少，例如石油開採業；分析指出，中國目前每年開採量約為14億桶，若每桶油價下跌20美元，那麼該產業將損失約300億美元（約台幣9012.31億）。

受此影響，近日石油巨頭中石油、中石化及中海油接連開會，高層發表談話，要求企業準備好迎接「最黑暗的時刻」。

中石油董事長戴厚良指出，公司又1次走到生存發展的緊要關頭，必須仰賴科技、管理創新，才能穿越目前的黑暗時刻。在此之前，中石油在20日上的會議上也指出，目前遭遇到的挑戰前所未見，必須充分預估所有困難、風險、不確定性。

中石化董事長張玉卓也在24日董事會上表示，公司生產面臨前所未有的困難挑戰，必須打破高油價思維，優化投資安排，進行成本管理，減少費用支出，並做好打持久戰的準備。

中海油的董事長汪東進則指出，堅決打好低油價帶來的攻堅戰，高度重視國際油價下跌對公司帶來的衝擊，並充分準備好長期應對低油價，牢固樹立過「苦日子、緊日子」。

出得新聞=已過去

天滅中共 全黨死清光！

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜